金融app support...比較少人講既IT工種

發覺講IT既post黎黎去去都係講Programmer/Desktop Support。大家點睇金融機構(ibank, hedge fund) 入面既front office application support（aka Production Support, Production Management, Production Services, Front Office Trade Support, etc...) 大家點睇?

你想知d咩？

Support 都算 IT9?

就係將大陸d垃圾system 套落香港金融公司度用...
你睇到個system個下就知要搵定後路

IT個個講到咁慘，又有d post吹到咁好境。但app support呢？

app要連住system， 後面有web+application+ db

要support就有負責既人

唔會叫help desk 既人搞

傻嘅第一時間淨係瀉比desktop 啲人先啦
佢地攪到咁上下都BAU 跟住夠鐘食飯

app sup仔都係sup,不過算係tier 2-4,好多時個朵都唔用sup,而係用system analyst/system engineer
基本上就唔洗換mouse唔洗捐台底,但要troubleshoot堆野既難度高好多
tier愈高,troubleshoot既難度就會幾何及上升
但可以慶幸既係,sup既tier愈高,同時間公司愈大,就愈難炒,不過你都好難跳得出去(除非main緊既product褶埋左啦)

好多 IT inhouse 咪都係咁
唔洗寫曲 code 電話 support 多

屌，咪即係IT support

ibank hedge fund 做FO support 都有4,5萬既. 但多數係30,40歲由dev退落黎. 做埋DevOps就有後生d

呢d受把位無事就無事
少少事比人屌到開花

其實IT support 嚟
只係叫做高檔啲嘅support
叫做冇咁底賤

支那券商自制system錯漏百出

過來人，支那system不了

都係support dog